# **ONIX homework repository**

## lesson3.php

* Скопируйте код классов из предыдущего задания в файл ‘lesson3.php’, добавьте для него неймспейс
* Реализуйте в классе User публичный метод listProducts который возвращает все продукты данного пользователя из регистра
* Реализуйте в классе User публичный метод sellProduct который должен менять владельца продукта и передавать сумму в размере цены продукта от того пользователя который покупает тому пользователю который продает.
* Если у пользователя недостаточно денег на балансе чтобы купить продукт, то выводим сообщение “Пользователь <name> не может перечислить $<amount> пользователю <name> так как имеет только $<balance>”. 
* Продавать можно только свои продукты, если пользователь пытается продать не свой продукт то выводим сообщение “Пользователь <name> не может продать продукт <name> ($<price>)  так как он принадлежит <name>”
* При успешной продаже вывести сообщение “Пользователь <name> продал продукт <name> ($<price>) пользователю <name>”
* Сделать функцию registerProduct приватной и сделать создание продукта невозможным без регистрации
* Реализовать в классе Product публичную статическую функцию createRandomProduct которая принимает пользователя и работает как фабрика которая создает для него случайный продукт (для генерации случайных строковых параметров можно использовать функцию uniqid)
* Уведомить руководителя интернатуры о выполненном задании сразу после выполнения, скорость в нашей работе важна

## lesson2.php

* Скопируйте код класса User из предыдущего задания в файл ‘lesson2.php’.
* Добавьте в файл ‘lesson1.php’ и ‘lesson2.php’ неймспейсы, чтобы убрать уведомление о дублирующей декларации классов
* Заменить функцию printStatus на магический метод  __toString.
* Огласите абстрактный класс Product с приватными полями: name, price и owner (ссылка на объект User)
* Огласите клас Processor который наследуется от класса Product с приватным полем frequency
* Огласите клас Ram который наследуется от класса Product с приватными полями type и memory
* Добавьте в класс Product статичное приватное поле products в котором должны храниться все созданные продукты (как Processors так и Ram). Это будет регистр продуктов
* В классе Product реализуйте публичный статический метод registerProduct который будет добавлять продукт в регистр продуктов
* Нельзя добавить один и тот же продукт два раза (проверка только по ссылке класса)
* Реализуйте публичный статический метод который возвращает итератор по регистру продуктов. Итератор реализуйте анонимным классом.
* Зарегистрируйте несколько продуктов c их владельцами а потом выведите их имена и цены и имена владельцев через проход по итератору. Вывод делать через функцию __toString. 
* Уведомить руководителя интернатуры о выполненном задании сразу после выполнения, скорость в нашей работе важна




## lesson1.php

* Реализовать класс User у которого есть приватные свойства name и balance (сумма денег на счету)
* Реализовать публичный метод printStatus который выводит сообщение следующего формата
> "У пользователя **name** сейчас на счету **balance**"
* Реализовать публичный метод giveMoney, который передает деньги от одного пользователя к другому 
  * (нельзя передать больше денег чем есть на балансе). 
  * Во время передачи денег выводится сообщение 
  > "Пользователь **name** перечислил **amount** пользователю **name**"
  * Пользователю нельзя изменить баланс любым другим способом кроме giveMoney
* Создать 2 экземпляра класса User с разными балансами
  * вывести состояние счета каждого из них, 
  * совершить передачу денег от одного к другому, 
  * снова вывести состояние счета каждого из них.
* Все обращения к полям должны быть через геттеры

### questions
* Видно ли классу приватные поля других экземпляров, не $this?